(發現新大陸)原來美國黑人民權運動都有暴力抗爭

依幾日睇左少少美國黑人民權運動既資料。一直以來，我地只係聽過以馬丁路德金(Dr. Martin Luther King)為首既「不合作運動」、「非暴力和平抗爭」、「我有一個夢」。但原來，黑人民權運動有其暴力既一面，依個暴力唔單只係話各種暴力既打壓，而且重有暴力既抗爭。

打壓方面由傳媒抹黑到警犬打人都有。暴力抗爭方面黑人試過渣槍反撃3K黨、主張用暴力反撃歧視、甚至黑人獨立建國。而依類暴力抗爭客觀上亦幫助左抗爭運動既方面，令白人慢慢接受黑人既溫和派。
(資料主要係睇WIKI，了解唔深，希望識既巴打可以講多D)

其實諗返都係，邊有抗爭真係可以完全靠和平丫？就算印度獨立時勇武派都犧牲左好多(而且有冷戰美蘇分豬肉既去殖民化背景)；以色列比回教徒更早玩恐怖襲撃，就係為左建國。我地講黑人平權淨係講 Martin Luther King，講抗爭一定就係和平抗爭，某程度都係比媒體洗左腦。

依度唔係屌人拎光環或者係鼓勵勇武，我自己都係和理非，但無論係和平派定係勇武派，都要認真思考以下的問題，而且要有明確既答案：

到底我地要爭取既係乜野？抗爭既方法係咪真係能夠達到我地既目標？點樣達到？如果效果未如預期，你會點調整？如果係長期抗爭，點做好長期抗爭既準備？

如果答唔到，咁就算你係和理非定勇武，都只係騙子，唔止係呃人，而且係自欺欺人。)